027 整合与协作带给CIO的重大发展机遇

，IBM1. 调查中，首席级高管对泛企业整合与协作给予了高度重视。2. 泛企业整合赋予公司更有效地预测和管理变化的灵活性。3. CIO 对企业的水平视角使他们能够利用企业的协同作用，并通过其不带偏见的、明达的意见与建议帮助公司的战略决策。CIO 的全局视野使他们能够在应对和管理变革的过程中识别和利用跨企业的协同作用。4. CIO 需消除技术障碍，从而提高公司的灵活性和对变化的响应速度。培养正确的公司文化与观念对于打造“未来的企业”至关重要。5. CIO 在建构“未来的企业”的基础及本质特征方面必须起到领导作用。6. 今天的CIO们正需要作为一名身体力行的执行者来推动和管理整个企业范围的巨大业务变革：a. 制订企业变革愿景和战略；b. 利用跨部门的协同作用为企业计划创造整体价值；c. 克服技术、部门和文化障碍，管理由IT 驱动的业务变革。